陳健波突限發言8分鐘

陳健波突限發言8分鐘

港聞

【改財會程序議案】
【本報訊】立法會財務委員會今明兩天舉行特別會議，處理修訂會議程序機制。實政圓桌田北辰和議會陣線朱凱廸共提出7項議案，陳志全和毛孟靜一共提出19項修訂。財委會主席陳健波（圖）昨宣佈所有議案和修訂進行合併辯論，每名議員只可發言一次，限時8分鐘，民主派不滿陳健波會前不足24小時才通知議員有關安排，完全沒有討論空間，表明今日會要求陳交代。

陳健波昨向議員發電郵交代今日會議安排，除合併辯論、規定議員只可發言一次外，又表明立會早前通過修改《議事規則》，部份會議程序會隨之更改，毋須通過而自動生效，例如縮短表決鐘聲的議案將不容辯論，若主席認為議員借提出休會阻礙會議，也可不批准。

民主派會議召集人莫乃光昨批評，陳健波在會前不足24小時才發出電郵，交代會議上的動議、辯論和投票的安排，「根本係冇討論空間」，表明民主派今日進入議程前會要求陳健波交代。人民力量議員陳志全則指，建制派想在今明兩天會上確立財委會修改議事程序的預告期，方便日後進一步閹割議員在財委會監察政府的權力。朱凱廸則指，建制派早前閹割立法會《議事規則》後，現時想一併修改財委會會議程序，配合中共的「三權合作論」。

■記者林俊謙

8分鐘夠唔夠含撚狗含一次